%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusion}
\label{sect:conclusion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Voilà une courte explication du fonctionnement de l'algorithme présenté dans l'article étudié. L'algorithme offre des possibilités de génération infinie. La puissance de l'algorithme provient de la définition des règles. Comme prouvé dans l'exemple de la ville dans le style de Pompeii~\cite{MainArticle}. Cette technique de génération a été développée pour combiner les avantages de deux autres techniques qui ont été mises au point auparavant. De plus, il est facilement possible d'ajouter des éléments de hasard dans la génération. De cette façon, on peut créer plus d'une ville avec la même série de règles.

Il reste quelques aspects de l'algorithme qui n'ont pas été couvert dans l'article étudié au cours de la session. Par exemple, la performance possible de l'algorithme ainsi que la parallèlisation de ce dernier. Il aurait été intéressant de voir quelles parties de l'algorithme sont parallèlisable et quel facteur d'amélioration il est possible d'obtenir avec la version parallèle de l'algorithme.

Pour finir, il existe un outil qui utilise cet algorithme pour faire une génération de modèles de villes automatiquement~\cite{EsriCityEngine}. Dans le vidéo d'introduction de cet outil, on remarque la plupart des sujets qui on été abordés dans ce rapport. On remarque aussi que la performance de l'algorithme est assez bonne puisque les résutlats de l'algorithme sont rendus en temps réel.
