%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Mise en contexte}
\label{sect:miseEnCtx}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%You can use~\citep{deriche95, tschumperle02, weickert97} or~\citet{deriche95,
%tschumperle02, weickert97} or~\citeauthor{deriche95, tschumperle02, weickert97}
%or~\citeyear{deriche95, tschumperle02, weickert97}.

%Example of equation
%\begin{equation}\label{equ:HeatConserv}
%    \nabla \cdot (\kappa \nabla u) = f.
%\end{equation}

%Reference to \equref{HeatConserv}.

%Reference to \sectref{one}.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
On met en contexte en ce moment.
De nos jour, il est possible de créer de films et des jeux vidéo qui donnent toujours un meilleur effet de réalisme au fil des années. Ce réalisme provient de l'amélioration constantes des techniques utilisées lors de la création de ces médias. Un des aspects qui peut beaucoup influencer le réalisme est la modélisation des objets dans la scène. L'industrie tente toujours d'ajouter plus de détails aux modèles 3D utilisés dans le projet en ajoutant toujours plus de points et de triangles pour obtenir des formes qui imitent le mieux possible la forme réelle. Souvent, on concentre les efforts surtout sur les détails dans les personnages principaux mais travailler sur le réalisme de l'environnement peut aussi donner de bon, sinon meilleur résultat.

-- image de GTV IV ici + assassin's creed --

Puisqu'on améliore le réalisme de l'environnement autour des personnages, il faut ajouter plus d'information aux formes de la scène. De plus, l'environnement doit toujours être plus grand pour donner un meilleur sentiment d'immersion. Il y a un problème en ce sens puisque plus il faut d'information pour spécifier des formes dans la scène, plus il faut beaucoup de temps pour les artistes de créer cette information. Aussi, créer des environnement toujours plus grand demande aussi beaucoup de temps. Un moment donné, ce n'est plus envisageable de demander à des gens de faire ce travail. Il faut donc trouver une façon d'utiliser la technologie de façon intelligente pour faire ce travail automatiquement ou semi-automatiquement. Si on regarde la figure (GTV IV), on voit qu'il y a beaucoup trop de détail dans l'environnement pour que quelqu'un ou une équipe spécifie la position de tous les points de ce modèle. Ce jeu se déroule dans un environnement urbain c'est pourquoi l'étude se poursuit pour créer des modèles d'un environnement urbain. Pour obtenir un bon résultat, il est important d'avoir un bon sentiment d'immersion. Pour cela, il faut un bon réalisme ainsi qu'une bonne variété dans les bâtiments de la ville. Par exemple, les images des jeux "Assassin's Creed" et "GTA IV" sont des bons exemples d'environnements réussis. La question ici est, comment utiliser la technologie pour arriver a de bons résultats de façon automatisée?
